**2173. – Taraxacum gymnanthum** DC. – Plante vivace automnale //à souche très épaisse, //noire ; //pédoncules radicaux courts, de 2-10 cm //glabres ou cotonneux ; //feuilles petites, dressées-étalées, pennatifides, à lobes courts et assez larges, naissant avant l'apparition de fleurs ou en même temps ; //involucre à folioles intérieures calleuses au sommet, les extérieures lâchement dressées ou un peu appliquées ; akènes d'un gris jaunâtre ; capitules assez petites ; fleurs jaunes.
Lieux secs, arides des bords de la Méditerranée, du Var aux Pyrénées-Orientales. – Italie, Grèce, Turquie. = Août-octobre.